+++
author = "zj"
title = "x"
date = "2025-02-05"
description = ""
tags = [
    "photography",
]
categories = [
    "photography",
]
draft = true
+++

### 摘与感
> 你的兴趣是什么？你会根据自己的兴趣作出怎样的行动？
> 
重要

>  “在拍摄现场，如果我无法对景物产生即时的反应，我会寻找其他的东西。我从不会强迫自己为拍摄而拍摄，或者仅为打破僵局而拍摄。有些摄影师宣称他们拍摄某些东西，乃至任何东西，仅仅是为了让你可以完全代入情景。这纯粹是废话。你已经预先知道这是一件没用的东西，为什么却要在没用的废物上浪费时间呢？按下快门键或快门线并不是一项体育运动，我不需要做热身，你也一样。
> 然而，只要我肾上腺素爆发，我就会尽全力去寻找最好的拍摄位置，使用最合适的镜头，选择效果最佳的滤镜，打开测光表，并细心选取最佳的光圈和快门速度对影像进行曝光。所有的操作都很重要，需要思考和努力。最初的反应是自发的，但随之而来的努力却不是！”
> 
丢掉不感兴趣的事物是为了在感兴趣的事物处更饱满激情